奧斯卡公佈合資格角逐提名作品名單 《鬼滅之刃》有份爭入圍

今屆奧斯卡頒獎禮將於4月25日舉行，並於3月15日公佈提名名單。奧斯卡昨日率先在官方網站公佈合資格角逐最佳動畫、紀錄電影和國際影片提名的作品候選名單，日本人氣動畫《鬼滅之刃劇場版 無限列車篇》被列為合資格提名奧斯卡最佳動畫的電影之一。

合資格競選最佳動畫的電影共有27部，包括《靈魂急轉彎》（Soul）、《Wolfwalkers》、《古魯家族2：霸器新時代》（The Croods: A New Age）、《築夢奇蹟》（Dreambuilders）、《½的魔法》（Onward）等熱門電影，而日本人氣動畫《鬼滅之刃劇場版 無限列車篇》、《魯邦三世 THE FIRST》、《安雅與魔女》，以及楊凡執導的《繼園台七號》亦有份入圍。另外，去年在金馬獎勇奪最佳紀錄片的港產片《迷航》（Lost Course）和台灣電影《陽光普照》（A Sun）亦分別合資格角逐最佳紀錄片和最佳國際影片提名。其餘合資格的國際電影包括中國《奪冠》、加拿大《14 Days, 12 Nights》、香港《少年的你》、日本《早晨來了》、泰國《無痛斷捨離》和韓國《南山的部長們》等。

以前有冇日本動畫提名

如果 鬼滅有 LGBT 元素嘅話
都有啲機會嘅

有
宮崎駿嘅作品

會唔會太癲

千與千尋

冇強大女性
冇黑人
得亞洲人
輸梗

香港《少年的你》

痴撚線仲以為係假新聞

宮崎駿作品有欣賞價值
鬼滅真係
咁講火影龍珠都要提名

輝夜姬都提名過